% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=f84d1&id=can4C18&n=3&d=10&alea=RRBM
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Décomposer une fraction
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Trajet={1,2,3}]
Écrire les fractions suivantes sous la forme de la somme d'un nombre entier et d'une fraction inférieure à 1.
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{19}{7}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{30}{7}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{49}{9}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
~\\
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
		\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=f84d1&id=can4C18&n=3&d=10&alea=RRBM&v=eleve&es=0211001&
				title=Parcourcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le plus grand multiple de $7$ inférieur à $19$ est $14$. \\
    Ainsi, $\dfrac{19}{7}=\dfrac{14}{7}+\dfrac{5}{7}=2+\dfrac{5}{7}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le plus grand multiple de $7$ inférieur à $30$ est $28$. \\
    Ainsi, $\dfrac{30}{7}=\dfrac{28}{7}+\dfrac{2}{7}=4+\dfrac{2}{7}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le plus grand multiple de $9$ inférieur à $49$ est $45$. \\
    Ainsi, $\dfrac{49}{9}=\dfrac{45}{9}+\dfrac{4}{9}=5+\dfrac{4}{9}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	Par exemple, pour $\dfrac{79}{8}$.\\
	Le plus grand multiple de $8$ inférieur à $79$ est $72$. \\
    Ainsi, $\dfrac{79}{8}=\dfrac{72}{8}+\dfrac{7}{8}=9+\dfrac{7}{8}$.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $2+\dfrac{5}{7}$
	\item $4+\dfrac{2}{7}$
	\item $5+\dfrac{4}{9}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}